\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Ein Krampenschlag vor Tag}
\index[in]{Ein Krampenschlag vor Tag}
\index[in]{Was bin ich nur so jäh erwacht}
\index[in]{Der Krampenschlag}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Ein Krampenschlag vor Tag}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Was bin ich nur so jäh erwacht}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Der Krampenschlag}

\begin{tabbing}
1. Was bin ich \=nur so \=j"ah er\=wacht. So \=fr"uh? Es \=ist n\=och \=lang nicht \=Tag.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf G\>\bf e\>\bf a\\
1. Was bin ich nur so j"ah erwacht. So fr"uh? Es ist noch lang nicht Tag.\\

Fahl liegt die \=Kammer, \=durch die \=Nacht hallt eines \=Krampen \=dumpfer \=Schlag.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf a\>\bf e\>\bf a\\
Fahl liegt die Kammer, durch die Nacht hallt eines Krampen dumpfer Schlag.\\

Vor'm Fenster \=steht ein Mann und \=schwingt den Schaft und \=bricht das Pflaster \=auf.\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf F\>\bf C\\
Vor'm Fenster steht ein Mann und schwingt den Schaft und bricht das Pflaster auf.\\

Der scharfe \=Hauch der Erde \=dringt mit jedem \=Schlag zu mir he\=rauf.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf G\>\bf F\\
Der scharfe Hauch der Erde dringt mit jedem Schlag zu mir herauf.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Vor Schw"ache \=dreht es \=mich zur \=Wand; lang \=ist es \=her, \=schon \=viel zu \=lang,\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf G\>\bf e\>\bf a\\
2. Vor Schw"ache dreht es mich zur Wand; lang ist es her, schon viel zu lang,\\

dass auf dem \=Steig ge\=spreizt ich \=stand bei Nacht und \=selbst den \=Krampen \=schwang.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf a\>\bf e\>\bf a\\
dass auf dem Steig gespreizt ich stand bei Nacht und selbst den Krampen schwang.\\

Die Funken \=stoben, und wie \=Wein roch scharf der \=Grund, das ist vor\=bei.\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf F\>\bf C\\
Die Funken stoben, und wie Wein roch scharf der Grund, das ist vorbei.\\

Ein and'rer \=lockert Stein um \=Stein, und weckt mich \=vor dem Hahnen\=schrei.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf G\>\bf F\\
Ein and'rer lockert Stein um Stein, und weckt mich vor dem Hahnenschrei.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Der du vor'm \=Fenster \=stehst, viel\=leicht hab' \=ich vor \=Jah\=ren \=dich ge\=kannt\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf G\>\bf e\>\bf a\\
3. Der du vor'm Fenster stehst, vielleicht hab' ich vor Jahren dich gekannt\\

und dir die \=Schaufel \=zuge\=reicht und hab' dich \=meinen \=Freund ge\=nannt.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf a\>\bf e\>\bf a\\
und dir die Schaufel zugereicht und hab' dich meinen Freund genannt.\\

Das ist vor\=bei, lang hungert \=mich. Ich t"at' dein \=Werk genauso \=gut.\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf F\>\bf C\\
Das ist vorbei, lang hungert mich. Ich t"at' dein Werk genauso gut.\\

Und s"ah' ich \=auf der Stra"se \=dich, ich z"oge \=nicht vor dir den \=Hut.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf G\>\bf F\\
Und s"ah' ich auf der Stra"se dich, ich z"oge nicht vor dir den Hut.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Wei"st du, Ge\=sell, was \=Hunger \=ist? Und \=wei"st du's \=auch, \=was \=gilt es \=mir?\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf G\>\bf e\>\bf a\\
4. Wei"st du, Gesell, was Hunger ist? Und wei"st du's auch, was gilt es mir?\\

Den Karren, \=der die \=Erde \=frisst, das Scheit, den \=Krampen \=neid' ich \=dir.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf a\>\bf e\>\bf a\\
Den Karren, der die Erde frisst, das Scheit, den Krampen neid' ich dir.\\

Ich lie"s' dich \=nicht herein zur \=T"ur; du rei"st mit \=jedem neuen \=Schlag,\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf F\>\bf C\\
Ich lie"s' dich nicht herein zur T"ur; du rei"st mit jedem neuen Schlag,\\

kannst du auch \=zehnmal nichts da\=f"ur, mehr als das \=Pflaster auf vor \=Tag.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf G\>\bf F\\
kannst du auch zehnmal nichts daf"ur, mehr als das Pflaster auf vor Tag.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
5. Den tiefen \=Riss, du \=sch"uttest \=nicht, so\=lang du \=lebst, \=mit \=nichts ihn \=zu.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf G\>\bf e\>\bf a\\
5. Den tiefen Riss, du sch"uttest nicht, solang du lebst, mit nichts ihn zu.\\

Am Barren \=schwingt das \=rote \=Licht, die fahlen \=Sterne \=geh'n zur \=Ruh'.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf a\>\bf e\>\bf a\\
Am Barren schwingt das rote Licht, die fahlen Sterne geh'n zur Ruh'.\\

Ein Zug geht \=drau"sen, auf dem \=Steig verhallt der \=letzte Krampen\=schla;.\kill
\>\bf F\>\bf a\>\bf F\>\bf C\\
Ein Zug geht drau"sen, auf dem Steig verhallt der letzte Krampenschlag;\\

ans Fenster \=schl"agt ein schwarzer \=Zweig, mich friert, es \=ist noch lang nicht \=Tag.\kill
\>\bf d\>\bf a\>\bf G\>\bf F\\
ans Fenster schl"agt ein schwarzer Zweig, mich friert, es ist noch lang nicht Tag.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Wort: Theodor Kramer, 06.05.1934 - Weise: Thomas Fritz\\
FA: 225 GB: 263 LB: 356 MO: 202 TS: 562
\end{angaben}
